title: קטלוג

* ספרי מוזיקה <small>([רקע כללי ודברי הסבר]({filename}katalogo/muziko.md))</small>:
    * [אוּקַלֵּיקַלּוּת: נעימות קלות לנגינה באוקוללה]({filename}katalogo/ukulele.md)
    * [אוֹקַלִינָה: נעימות קלות לנגינה באוקרינה]({filename}katalogo/ocarina.md)
<!--* [מֶלוֹדִיקַל: נעימות קלות לנגינה בכלי־מקלדת]({filename}katalogo/melodica.md)-->
<!--* [אותיות בצבעים: קטעי־קריאה עם תנועות מסומנות בצבע]({filename}katalogo/cvaim.md)-->
* [בָּבֶל: כתב־עת לתרגום מלשונות העולם]({filename}katalogo/babel.md)

-----

<!--
## [אותיות בצבעים: קטעי־קריאה עם תנועות מסומנות בצבע]({filename}katalogo/cvaim.md)

החוברת **אותיות בצבעים** באה להוות גשר עבור מי שלומדים לקרוא בעברית וכבר מכירים את הצלילים של האותיות השונות: הן ילדים, והן מבוגרים שלומדים עברית כשפה שניה. בחוברת מבחר של טקסטים המופיעים הן בתוספת של סימונים מיוחדים כעזר לקריאה, כגון צביעה של התנועות השונות בצבעים שונים, והן בכתיב רגיל. המטרה היא להתחיל בקריאה עם הקביים, ולאחר אימון, לעבור לקרוא בכתיב רגיל חסר סימונים.
-->




## [אוֹקַלִינָה: נעימות קלות לנגינה באוקרינה]({filename}katalogo/ocarina.md)

<img src="{filename}../senmova/katalogo/ocarina.png" class="kataloga-bildo" />
**אוֹקַלִינָה** היא חוברת למתחילים, עם מנגינות לנגינה על כלי־נשיפה קטנטן שנקרא „אוֹקָרִינָה”. המגנינות — כולן פשוטות או שפושטו וקוצרו — כתובות בטבלטורה, שהיא שיטה קלה במיוחד ללימוד. בחוברת, שמתאימה הן לילדים והן למבוגרים, הסבר מלא על אופן הנגינה ודברי רקע על כל מנגינה בשתי שפות: עברית ואספרנטו. זוהי האחות הקטנה של [אוּקַלֵּיקַלּוּת]({filename}/pagxoj/katalogo/ukulele.md).

<a class="pure-button" href="{filename}katalogo/ocarina.md">
	<i class="icon-book ikono"></i>
	בקטלוג
</a>
<a class="pure-button" href="{filename}/senmova/pdf/ocarina.pdf">
	<i class="icon-down-circled ikono"></i>
	הורדה
</a>

<br style="clear: both" />



## [אוּקַלֵּיקַלּוּת: נעימות קלות לנגינה באוקוללה]({filename}katalogo/ukulele.md)

<img src="{filename}../senmova/katalogo/ukulele.png" class="kataloga-bildo" />
**אוּקַלֵּיקַלּוּת** היא חוברת למתחילים, עם מנגינות לנגינה על כלי־פריטה קטנטן שנקרא „אוּקוּלֶלֶה”. המגנינות — כולן פשוטות או שפושטו וקוצרו — כתובות הן בתיווי רגיל והן בטבלטורה, שהיא שיטה קלה במיוחד ללימוד. בחוברת, שמתאימה הן לילדים והן למבוגרים, הסבר מלא על אופן הנגינה. זוהי האחות הגדולה של [אוֹקַלִינָה]({filename}katalogo/ocarina.md).

<a class="pure-button" href="{filename}katalogo/ukulele.md">
	<i class="icon-book ikono"></i>
	בקטלוג
</a>
<a class="pure-button" href="{filename}/senmova/pdf/ukulele.pdf">
	<i class="icon-down-circled ikono"></i>
	הורדה
</a>

<br style="clear: both" />



## [בָּבֶל: כתב־עת לתרגום מלשונות העולם]({filename}katalogo/babel.md)

<img src="{filename}../senmova/katalogo/babel.png" class="kataloga-bildo" />
**בָּבֶל** הוא כתב־עת לתרגום מלשונות שונות בעולם שהתרגומים מהן לעברית מעטים. בבל מהווה במה לחלוק בה עם הקורא העברי את עושר היצירה האנושית, ממקומות שונים ומתקופות ותרבויות שונות — עושר יצירה שלרובו המוחלט אין לדובר־העברית גישה באופן רגיל. בכך, הוא מהווה את הבמה היחידה בעברית המוקדשת לנישה הזאת.

<a class="pure-button" href="{filename}katalogo/babel.md">
	<i class="icon-book ikono"></i>
	בקטלוג
</a>
<a class="pure-button" href="http://bbl.digitalwords.net">
	<i class="icon-globe ikono"></i>
	אתר
</a>
<a class="pure-button" href="{filename}/senmova/pdf/babel.pdf">
	<i class="icon-down-circled ikono"></i>
	הורדה
</a>

<br style="clear: both" />



<!--

על אלימות ואי־אלימות
הפנזין **על אלימות ואי־אלימות** התחיל בבלוג שהיה ‘פנזין ברוחו’. הבלוג אוכסן במערכת ‘[בלוגלי](http://blogli.co.il/)‘, שנסגרה. בימים אלה ‘על אלימות ואי־אלימות’ מועבר לפורמט של פנזין על אמת, עם כמה שינויים ותוספת של טקסטים חדשים. את התוצאה תוכלו לקרוא כאן, כמובן, ולקנות עותק מודפס במחיר עלות ההדפסה.

אנתולוגיה של כתבים אנרכיסטיים קלאסיים
פרטים בהמשך…

אנרכיזם, ומאמרים אחרים
בעתיד הלא קרוב אסיים לתרגם את המאמרים שעדיין לא תורגמו מ[הספר החשוב הזה](http://en.wikipedia.org/wiki/Anarchism_and_Other_Essays).
-->
